\documentclass[11pt,xcolor=dvipsnames,presentation]{beamer}

\usepackage[T1]{fontenc}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage[main= english,francais]{babel}%

\usepackage{graphicx}%

\usepackage{courier}%

\usepackage{url}%
\urlstyle{sf}%

\usepackage{subfig}%

\usepackage{listings}%

\usepackage{faktor}%

\usepackage{stmaryrd}%

%%%%%%%%% Begin of Beamer Layout %%%%%%%%%%%%%
\ProcessOptionsBeamer
\usecolortheme{whale}
\usecolortheme[named=ForestGreen]{structure}
\useinnertheme{rounded}
\useoutertheme{infolines}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\setbeamertemplate{headline}[default]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\defbeamertemplate*{headline}{info theme}{}
\defbeamertemplate*{footline}{info theme}{\leavevmode%
\hbox{%
\begin{beamercolorbox}[wd=.2\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
\usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor
\end{beamercolorbox}%
\begin{beamercolorbox}[wd=.71\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
\usebeamerfont{title in head/foot}\insertsectionhead
\end{beamercolorbox}%
\begin{beamercolorbox}[wd=.09\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{section in head/foot}%
\usebeamerfont{section in head/foot}\insertframenumber{}~/~\inserttotalframenumber\hspace*{2ex}
\end{beamercolorbox}
}\vskip0pt}
\setbeamertemplate{footline}[info theme]
%%%%%%%%% End of Beamer Layout %%%%%%%%%%%%%


\lstset{%
	basicstyle=\sffamily,%
	columns=fullflexible,%
	language=C++,% % À ajuster dans chaque projet!
	frame=lb,%
	frameround=fftf,%
}%

\sloppy

%\setbeamertemplate{headline}{}%

\setbeamertemplate{navigation symbols}{%
	\insertslidenavigationsymbol%
	% \insertframenavigationsymbol%
	% \insertsubsectionnavigationsymbol%
	% \insertsectionnavigationsymbol%
	% \insertdocnavigationsymbol%
	% \insertbackfindforwardnavigationsymbol%
}

\newcommand{\backupbegin}{
   \newcounter{finalframe}
   \setcounter{finalframe}{\value{framenumber}}
}
\newcommand{\backupend}{
   \setcounter{framenumber}{\value{finalframe}}
}

\newcommand{\Rm}{Reidemeister move \xspace}
\newcommand{\Rms}{Reidemeister moves \xspace}

\begin{document}

\title{Complexity problems in knot theory}
\author{Clément Legrand}
\institute{ENS Rennes}
\date{\today}
%\date{August 12, 2019}

\begin{frame}
  \titlepage

  Internship carried out from June 2 to August 12, under the
  supervision of Martin Tancer at Charles University in Prague.
\end{frame}

\section*{Introduction to knot theory}

\begin{frame}{Definition of a knot}
  \begin{block}{Knot}
    A \emph{knot} is an embedding of a circle in $\mathbb{R}^3$, in other
    words, it is the image of a continuous function $f : [0,1] \to
    \mathbb{R}^3$ such that $f(0) = f(1)$\\
    Two knots are equivalent if one can obtain one from the other via
    an \emph{ambient isotopy}
  \end{block}
  \begin{block}{Link}
    A \emph{link} is the embedding of a union of circles in $\mathbb{R}^3$
  \end{block}
  
\end{frame}

\begin{frame}{A bit of history}
\end{frame}

\begin{frame}{Diagram representation}
\end{frame}

\begin{frame}{\Rms}
\end{frame}

\section*{Computational problems in knot theory}
\begin{frame}{A few computational problems in knot theory}
  \begin{block}{Trivial sublink problem}
    $NP$-complete
  \end{block}
  
  \begin{block}{Recognition of the unknot}
    $NP \cap co-NP$
  \end{block}
  
  \begin{block}{Untangling an unknot with shortest  sequence of \Rms} 
    $NP$-complete
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Untangling the unknot with shortest sequence of \Rms}
  \begin{block}{Defect}
    Let $D$ be a diagram of an unknot and $S$ be a sequence of \Rms
    untangling it
    $$def(S) := 2|S| - cross(D) \quad \text{ and } \quad def(D) :=
    \min_{S \text{ untangling } D} def(S)$$
  \end{block}
\end{frame}
  
\begin{frame}{Parametrized Complexity}
  \begin{columns}[T,c]
    \begin{column}{.48\textwidth}
      \begin{block}{XP}
      \end{block}
      \begin{block}{W hierarchy}
      \end{block}
      \begin{block}{FPT}
      \end{block}
    \end{column}
    \hfill%
    \begin{column}{.48\textwidth}
    \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

%\section*{Classes de complexités algorithmiques}

% \begin{frame}{Problème algorithmique}
%   \begin{columns}[T,c] % align columns
%     \begin{column}{.48\textwidth}
%       \centering
%       \begin{block}{Définition}
%         \begin{itemize}
%         \item Problème $A$
%         \item Langage $L_{A}$
%         \item Instance $w \in L_{A}$
%         \item Partition de $L_{A} = A_{oui} \sqcup A_{non}$
%         \end{itemize}
%       \end{block}
%     \end{column}%
%     \hfill%
%     \begin{column}{.48\textwidth}
%       \includegraphics[width=.9\textwidth]{./figures/pdf/probleme.pdf}
%     \end{column}%
%   \end{columns}

%   \begin{block}{Problème PARTITION}
%     \textsc{Entrée}: $(a_{i})_{1 \leq i \leq n}$ un ensemble fini d'entiers. \\
%     \textsc{Sortie}: Oui si et seulement si il existe
%     $I \subset \llbracket 1;n \rrbracket$ tel que
%     $\sum_{i \in I} a_{i} = \sum_{i\notin I} a_{i}$. \\
%   \end{block}

% \end{frame}

% \begin{frame}{Classification des problèmes}
% \begin{columns}[T,c] % align columns
% \begin{column}{.48\textwidth}
% \centering
%   \begin{block}{Machines de Turing}
%     \begin{itemize}
%     \item Machine déterministe vs. non-déterministe
%     \item Problème décidé par une machine de Turing
%     \item Problème accepté par une machine de Turing
%     \end{itemize}
%   \end{block}
%   \begin{block}{Classes de complexité}
%     \begin{itemize}
%     \item P
%     \item NP
%     \end{itemize}
%   \end{block}
% \end{column}%
% \hfill%
% \begin{column}{.48\textwidth}
%    \includegraphics[width=.8\textwidth]{./figures/pdf/complexite1.pdf}
% \end{column}%
% \end{columns}
% \end{frame}

% \begin{frame}{Réduction}
% \begin{columns}[T,c] % align columns
% \begin{column}{.48\textwidth}
% \centering
% \begin{block}{Réduction polynomiale}
%   \begin{itemize}
%   \item $A \propto B$: réduction de $A$ vers $B$
%   \item fonction $f$, calculable en temps polynomial, telle que pour
%     toute instance $w$ de $L_{A}$,
%     $w \in A_{oui} \Leftrightarrow f(w) \in B_{oui}$
%   \end{itemize}
% \end{block}
% \end{column}%
% \hfill%
% \begin{column}{.48\textwidth}
%   \includegraphics[width=1\textwidth]{./figures/pdf/reduction.pdf}
% \end{column}%
% \end{columns}
% \end{frame}

% \begin{frame}{Classification des problèmes}
% \begin{columns}[T,c] % align columns
% \begin{column}{.48\textwidth}
% \centering
%   \begin{block}{Classes de complexité}
%     \begin{itemize}
%     \item Problèmes NP-difficiles
%     \item Problèmes NP-complets
%     \end{itemize}
%  \end{block}
% \end{column}%
% \hfill%
% \begin{column}{.48\textwidth}
%   \includegraphics[width=1\textwidth]{./figures/pdf/complexite2.pdf}
% \end{column}%
% \end{columns}
% \end{frame}

% \begin{frame}{Réduction}
%   \begin{block}{Squelette de preuve de NP-complétude}
%     \begin{enumerate}
%     \item Appartenance à NP
%     \item Trouver un problème $A$ NPC depuis lequel faire la réduction
%     \item Transformer les instances de $A$ en instances de $B$
%     \item Transformation $f$ polynomiale en la taille de l'instance
%     \item Si $w \in A_{oui}$ alors $f(w) \in B_{oui}$
%     \item Si $f(w) \in B_{oui}$ alors $w \in A_{oui}$
%     \end{enumerate}
%   \end{block}
% \end{frame}

% \section{Exemple de preuve de NP-complétude}

% \begin{frame}{Réduction}
%   \begin{block}{Problème 0-CYCLE}
%     \textsc{Entrée}: $G = (V, E)$ un graphe pondéré. \\
%     \textsc{Sortie}: Oui si et seulement si il existe un cycle $C$
%     élémentaire de poids nul. \\
%   \end{block}

%   \begin{block}{Problème PARTITION}
%     \textsc{Entrée}: $(a_{i})_{1 \leq i \leq n}$ un ensemble fini d'entiers. \\
%     \textsc{Sortie}: Oui si et seulement si il existe
%     $I \subset \llbracket 1;n \rrbracket$ tel que
%     $\sum_{i \in I} a_{i} = \sum_{i\notin I} a_{i}$. \\
%   \end{block}

%   \begin{columns}[T,c] % align columns
%     \begin{column}{.48\textwidth}
%       On veut montrer que 0-CYCLE est NP-Complet. 
%     \end{column}%
%     \hfill%
%     \begin{column}{.48\textwidth}
%       \begin{center}
%         \includegraphics[width=.9\textwidth]{./figures/pdf/reduction_example.pdf}
%       \end{center} 
%     \end{column}%
%   \end{columns}
% \end{frame}

% \begin{frame}{Réduction}
%   Soit $(a_{i})_{1 \leq i \leq n}$ un ensemble fini d'entiers.\\
%   Construisons $G$ le graphe : 
%   \begin{center}
%   \includegraphics[width=.9\textwidth]{./figures/pdf/0_cycle.pdf}
%   \end{center}
%   Supposons qu'il existe $I \subset \llbracket 1;n \rrbracket$ tel que
%   $\sum_{i \in I} a_{i} = \sum_{i\notin I} a_{i}$. On a alors
%   $\sum_{i \in I} a_{i} - \sum_{i\notin I} a_{i} = \sum_{i = 0}^{n}
%   \delta_{i} a_{i}$ \quad où $\begin{aligned} \delta_{i} =
%     \begin{cases}
%       1 &\mbox{si } i \in I\\
%       -1 &\mbox{sinon.}
%     \end{cases}
%   \end{aligned}$
% \end{frame}

%% \backupbegin

%% \backupend

\end{document}
